[八達通…]台灣高雄捷運正式支援綁定 MasterCard 手機入閘

據台灣《蘋果仁》報道，有台灣網友在 Twitter 上表示高雄捷運已經開始支援以綁定 MasterCard 的手機來入閘，只要手機綁定 MasterCard ，無論 Apple Pay 、 Google Pay 或 Samsung Pay 都可以入閘。

報道指這是繼倫敦地鐵和新加坡地鐵後，全球第三個引入 MasterCard 支付的公共運輸工具。目前高雄捷運鹽埕站已經換上了MasterCard 感應設備，而除了上述三種手機支付方式之外，也同時支援台灣 Pay 、中國銀聯 Union Pay 和 MasterCard 直接感應入閘。不過現時台北捷運就未知何時開始支援。

另外，也還未可以設定成 Apple Pay 的特快交通卡。特快交通卡是指可以不用 Touch ID 或 FaceID 認證就可以入閘，加快入閘速度。此外，特快交通卡可以在手機沒電的情況下使用。日本的 Suica 卡、北京一卡通和上海交通卡都支援設定成 Apple Pay 的特快交通卡。

星期三網上曾經有傳聞指香港八達通將支援 Apple Pay ，令一眾果粉為之雀躍。不過在當日的八達通記者會中僅公布讓 iPhone 和沒有 NFC 的 Android 手機可以查閱八達通紀錄。現時香港僅可以透過 Samsung Pay 手機支付入閘，而使用 QR Code 支付的入閘方式就要等到 2020 年，遠遠落後於隣近地區。

港鐵我屌你老母個臭閪

八達通股東係? 股東既股東係...?

八達通有政府做後台，班管理層返朝九晚五，返到去R屎忽收人工又一date，驚閪

香港收card好似要2022年先得
點解要咁撚耐 真心唔明

因為而家仲考緊古 整qr曲方便支那人用
屌你老母港鐵仲話加價 食屎啦

香港如果失去國際地位都係因為班老屎忽

蚑乸